# Dados Livres - Plataforma de Dados Abertos

**Plataforma Dados Livres que permite o compartilhamento e a colaboração na identificação de fontes de dados abertos e aplicações que fazem uso dessas informações.**

A iniciativa de desenvolver Dados Livres, surgiu inicialmente como um projeto de pesquisa em uma instituição acadêmica do IFRN, no ano de 2019, quando um aluno e uma aluna mostraram interesse de contribuir com projetos que fossem Software Livre e o Prof. Mr. Pedro Baesse apresentou a ideia de desenvolver a plataforma.

Alguns diferenciais de Dados Livres é a praticidade, pois suas fontes e aplicações podem ser facilmente cadastradas por qualquer usuário inscrito na plataforma, sem exigir nenhum conhecimento de código, dessa forma, facilitando encontrar vários possíveis colaboradores. Além disso, suas bases de dados podem ser ligadas as aplicações criadas e vice-versa.

A disponibilidade dessas informações abertas direcionadas a sociedade civil gera benefícios como: controle social, transparência pública, democracia, inovação cívica, combate a corrupção e vários outros.

# Problemas conhecidos e possíveis melhorias

# Como instalar

Faça um fork do projeto Dados Livres e em seguida clone o repositório Forkado por você:
```sh
$ git clone https://gitlab.com/pbaesse/dados-livres.git
$ cd dados-livres       (entre na pasta clonada)
```
Use um ambiente virtual para fazer as instalações utilizadas na aplicação - Virtualenv:
```sh
$ virtualenv venv
```
Para criar o ambiente virtual:
```sh
$ python3 -m venv venv
```
Para ativar o ambiente virtual:
```sh
$ source venv/bin/activate       (Linux)
$ source venv\Script\activate    (Windows)
```
E finalmente, instale a lista de pacotes da aplicação:
```sh
$ pip install -r requirements.txt
```
Criando o banco de dados:
```sh
$ flask db stamp head
$ flask db migrate -m "criei o banco de dados"
$ flask db upgrade
```
Para rodar a aplicação utilize o comando:
```sh
$ flask run
```
Acesse no seu navegador o seguinte endereço abaixo:
```sh
http://localhost:5000/
```

# Lista de autores
- Carolina Soares ([@mariacarolinass](https://gitlab.com/mariacarolinass))

# Licença
Dados Livres é Licenciado sob Licença GPL-3.0.

# Contato
E-mail para contato: pbaesse@gmail.com

Outros meios de contato:
- Telegram: [carols0](https://t.me/carols0) ou [pbaesse](https://t.me/pbaesse)
